\input{/home/flo/Documents/tex/header.tex}
\usepackage{dsfont}
\renewcommand*{\proofname}{Beweis}
\begin{document}
\noindent
Seien $X_1, X_2, \dots $ unabh\"angig und identisch unter
$\bb{P}_\theta$-verteilt und $\widehat{\theta}_n(X_1, \dots, X_n)$ eine Folge
von Sch\"atzern f\"ur $\theta$ so dass f\"ur alle $\theta \in \Theta$ gilt:
\begin{enumerate}
\item [(a)] $\lim_{n\to \infty}\bb{E}_\theta[\widehat{\theta}_n(X_1, \dots, X_n)]= \theta$
  \item [(b)] $\lim_{n \to \infty} \rm{Var}_{\theta}[\widehat{\theta}_n(X_1, \dots, X_n))] = 0$
\end{enumerate}
\underline{Behauptung:} F\"ur jedes $\theta \in \Theta$ konvergiert die Folge
$\widehat{\theta}_n(X_1, \dots ,X_n)$ in Wkeit unter $\bb{P}_\theta$ gegen $\theta$.
\begin{proof}
  Wir schreiben $\widehat{\theta}=\widehat{\theta}_n(X_1, \dots ,X_n)$ dann gilt:
  \begin{align*}
    0 =  \lim_{n \to \infty}\rm{Var}_{\theta}( \widehat{\theta}_n) &= \lim_{n\to \infty}\bb{E}_\theta[(\widehat{\theta}_n -\theta )^2]\\
    &= \lim_{n \to \infty} \bb{E}_\theta[\widehat{\theta_n}^2]+ \underbrace{\lim_{n\to \infty}
    \bb{E}_{\theta}[\widehat{\theta}_n]^2}_{= \theta = \bb{E}_{\theta}[\theta]}\\
    &= \lim_{n\to \infty}(\bb{E}_\theta [\widehat{\theta}^2_n] - \bb{E}_{\theta}[\theta]^2) \\
    &= \lim_{n\to \infty}\bb{E}_\theta [ (\widehat{\theta}_n -\theta)^2] ]
  \end{align*}
  Nach der Markov-Ungleichung haben wir also f\"ur alle $\eps > 0$:
  \[ \bb{P}_{\theta}[ \abs{\widehat{\theta}_n - \theta}> \eps] \leq
    \frac{\bb{E}_\theta[(\widehat{\theta}_n -\theta)^2]}{\eps^2} \rar{ n \to
      \infty} 0\]
  Was zu zeigen war.
\end{proof}
\end{document}